﻿% !TEX encoding = utf8
% !TEX program = xelatex

\documentclass{ctexart}

% 設置中文字體
\setCJKmainfont[BoldFont={黑體},ItalicFont={楷體}]{新宋體}

\begin{document}

LaTeX不提倡作者自己規定文章樣式，而使用統一樣式。
強調文章的邏輯結構而不是直觀樣式。
很多雜誌投稿接受LaTeX電子版會提供自己的範本，
只要使用他們的範本就可以完美地融入整個雜誌中。
強項在於數學公式和特殊符號豐富易用。
容易生成公式圖表編號、引用、交叉引用、目錄。

``用LaTeX可以容易地管理大型文檔。''
LaTeX可以輸出成Postscript、PDF、HTML等格式。
一些數學計算軟體可以直接生成LaTeX表格。 TeX和LaTeX是免費的!
各作業系統都支援。支援中文。


\end{document}
